{"type":"FeatureCollection","features":[{"type":"Feature","properties":{"id":"geoname","radius":"1","dashArray":"0","color":"blue","ContentHeader":null,"Content":null,"Date":null},"geometry":{"type":"LineString","coordinates":[["0.834961","47.592335"],["2.021484","46.33277"],["1.142578","45.291377"]]}},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["2.54806","48.63476"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-10-20","folio":"52v","key":"H0011437","text":"... Melun. (Wir fuhren durch  <u> Lieursaint <\/u>  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=52v"},{"comment":"(Bearbeitungskommentar)","date":"1798-10-20","folio":"52v","key":"H0011437","text":"... Melun und                                     <u> Lieusaint <\/u>                                 s\u00fcdlich von  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=52v"}],"ContentHeader":"Lieusaint","key":"H0011437","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["5.57067","43.29276"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-11-21","folio":"71v","key":"H0019052","text":"... Gardelabanpr\u00e8s  <u> d\u2019Aubagne <\/u> 350365.St Pilon au-dessus de la                                    Grotte de S ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=71v"}],"ContentHeader":"Aubagne","key":"H0019052","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["13.33333","47.33333"]},"properties":{"Content":[{"comment":"(Bearbeitungskommentar)","date":"1798-11-01","folio":"54v","key":"H0007871","text":"... Bayern und  <u> \u00d6sterreich <\/u>  ans\u00e4ssig. Franz Joseph Michael                                    von Lilien, der Begr\u00fcn ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=54v"}],"ContentHeader":"\u00d6sterreich","key":"H0007871","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["4.48595","47.13202"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-10-22","folio":"53r","key":"H0002560","text":"... Saulieu Abends  <u> Arney                            le Duc <\/u> . Ein Mensch mit Klumpf\u00fc\u00dfen, der sich imer die                            Lenden puzte  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=53r"}],"ContentHeader":"Arnay-le-Duc","key":"H0002560","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["6.931","46.99179"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-10-25","folio":"53v","key":"H0001607","text":"... Lyon                        weg. Ein junger  <u> Neufschatelle <\/u> r Kaufman u ein alter Kerl mit einer wahren Spizbubenphysiognomie begleiteten uns. ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=53v"}],"ContentHeader":"Neuch\u00e2tel","key":"H0001607","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["4.7542","45.99928"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-10-23","folio":"53v","key":"H0005179","text":"... tliches in ihm an. Ich brachte einen angenehmen Mittag                        mit ihm in  <u> Beauregard <\/u>  zu u wir trennten uns in  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=53v"}],"ContentHeader":"Beauregard","key":"H0005179","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["9","40"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-12-05","folio":"60r","key":"H0010123","text":"... orsica schien, so reich                        gewi\u00df auch die Pflanzenbeute dort u in  <u> Sardinien <\/u>  gewesen w\u00e4re, zu klein, zu isolirt, zu unmittelbar nach                             ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=60r"}],"ContentHeader":"Sardinien","key":"H0010123","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["4.84671","45.74846"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-10-20","folio":"52v","key":"H0011538","text":"... en Leben, wie das meinige, ein ewiges Ankn\u00fcpfen u Trennen ist, f\u00fchlt das so tief. Bis  <u> Lyon <\/u>  brauchten wir 4 N\u00e4chte, von denen wir eine (die erste) im Wagen zubrachten. Elende G ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=52v"},{"comment":null,"date":"1798-10-23","folio":"53r","key":"H0011538","text":"... ren, in der Caj\u00fcte. Ich hielt ihn f\u00fcr einen                            Seidenw\u00fcrker aus  <u> Lyon <\/u> . Einer aus der Gesellschaft                        sagte es seien gew\u00f6hnlich kaum 10\u201312  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=53r"},{"comment":null,"date":"1798-10-23","folio":"53v","key":"H0011538","text":"... Beauregard zu u wir trennten uns in  <u> Lyon <\/u>  am  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=53v"},{"comment":null,"date":"1798-10-25","folio":"53v","key":"H0011538","text":"... 25sten Morgens 2 Uhr                        fuhren wir von  <u> Lyon <\/u>                         weg. Ein junger  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=53v"}],"ContentHeader":"Lyon","key":"H0011538","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["5.48201","43.33573"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-12-01","folio":"58v","key":"H0002387","text":"... eize f\u00fcr mich gewann. Besonders angenehm war                        ein Spaziergang nach  <u> Alauch <\/u>  in die Gipsbr\u00fcche. Die gutm\u00fcthigen Wirtsleute wollten uns (weil es Festtag war) keine   ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=58v"},{"comment":null,"date":"1798-12-01","folio":"58v","key":"H0002387","text":"... agte die heil. Jungfrau auf dem Berge (la bonne m\u00e8re                                d\u2019 <u> Allauch <\/u> ) wolle solchem Gr\u00e4uel nicht zusehen!                        Diese Jungfrau bewohnt die  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=58v"},{"comment":null,"date":"1798-12-01","folio":"59v","key":"H0002387","text":"... otre Dame des Anges zu                        sehen. Er sagte es sei beides ganz nah bei  <u> Allauch <\/u> . Wir glaubten einen eben so angenehmen Spaziergang als nach den                         ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=59v"}],"ContentHeader":"Allauch","key":"H0002387","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["14.55062","52.34714"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-10-29","folio":"54r","key":"H0004800","text":"... Leipziger                        Jude, der lange in der Spandauer Stra\u00dfe in  <u> Frankfurth an der Oder <\/u>  gewohnt haben                        wollte, wurde als Sachse zum Schiedsrichter aufgeru ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=54r"}],"ContentHeader":"Frankfurt an der Oder","key":"H0004800","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["-61","14.66667"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-11-02","folio":"54v","key":"H0008735","text":"... Isle de                            France nach  <u> Martinique <\/u>  gef\u00fchrt. Er versicherte sich mit einem                        h\u00f6lzernen Sext. die L\u00e4n ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=54v"}],"ContentHeader":"Martinique","key":"H0008735","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["5.75","52.25"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-12-01","folio":"60r","key":"H0001654","text":"... e, da\u00df der Sturm                        die Fregatte schon seit 1\u00bd Monathen n\u00f6rdlich von  <u> Holland <\/u> von ihm getrennt habe, da\u00df er nichts von ihrem Schiksal                        wisse u ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=60r"}],"ContentHeader":"Niederlande","key":"H0001654","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["1","42.66667"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-10-22","folio":"53r","key":"H0008509","text":"...  gleiche den wilden Schweinen, die bisweilen auch geh\u00f6rnt seien, vorz\u00fcglich in den  <u> Pyren\u00e4en <\/u> !  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=53r"}],"ContentHeader":"Pyren\u00e4en","key":"H0008509","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["5.04194","47.32306"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-10-23","folio":"53r","key":"H0005526","text":"... \u00e9p.umhergereist, kannte alle Armeen u war erst 19\u201320 Jahr alt; ein Weinh\u00e4ndler aus  <u> Dijon <\/u> , der in  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=53r"},{"comment":null,"date":"1798-10-24","folio":"53v","key":"H0005526","text":"... s einen schreklichen                        Zank mit den Tr\u00e4gern an. Der Weinh\u00e4ndler aus  <u> Dijon <\/u>                         f\u00fchlte ganz das Unfeine dieses Benehmens. Ungebeten trug er mein ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=53v"}],"ContentHeader":"Dijon","key":"H0005526","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["-0.70312","52.16045"]},"properties":{"Content":[{"comment":"(Bearbeitungskommentar)","date":"1798-12-01","folio":"59v","key":"H0005653","text":"... Frankreich. Vom 28.7. bis 1.9.1786 reiste er in                                     <u> England <\/u> , danach in                                    S\u00fcd ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=59v"}],"ContentHeader":"England","key":"H0005653","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["-82.38304","23.13302"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1799-05-14","folio":"51v","key":"H0006819","text":"... Die beiden hier genannten Personen konnten bisher nicht identifiziert werden. } <u> Havana <\/u> . ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=51v"}],"ContentHeader":"Havanna","key":"H0006819","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["1","2"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-10-28","folio":"54r","key":"H0008402","text":"... B. (zuerst)                         Barometerst\u00e4nde. Der Preu\u00dfConsul Sauvages aus  <u> Prenzlau <\/u>  visirte mit gro\u00dfer M\u00fche                        meinen Pa\u00df. Eine \u00e4cht preu\u00df.Tournure ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=54r"}],"ContentHeader":"?","key":"H0008402","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["30","27"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-12-05","folio":"60r","key":"H0002353","text":"... Levante, besonders der nach  <u> Egypten <\/u>  war versperrt, die sch\u00f6nsten u lezten Bl\u00fcthenmonathe Jan.Febr. und Merz vielle ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=60r"}],"ContentHeader":"\u00c4gypten","key":"H0002353","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["3.47583","43.31083"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-12-04","folio":"61r","key":"H0002333","text":"... Cetteu <u> Agde <\/u>  sammelte man die                            Tr\u00fcmmern vieler gescheiterter Schiffe.  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=61r"}],"ContentHeader":"Agde","key":"H0002333","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["9.99302","53.55073"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-12-12","folio":"51v","key":"H0006791","text":"... n                                Personen konnten bisher nicht identifiziert werden. in  <u> Hamburg <\/u> ).                        Paragua.schreibe an W. nach  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=51v"}],"ContentHeader":"Hamburg","key":"H0006791","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["2.00288","49.07842"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-10-17","folio":"52r","key":"H0019027","text":"... 8, 173 sowie Humboldt                                    1993, 121 und Register. war in  <u> Courzel <\/u> uBufeau ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=52r"}],"ContentHeader":"Courcelles-sur-Viosne","key":"H0019027","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["4.85372","46.78112"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-10-21","folio":"53r","key":"H0007308","text":"... Auxerre an bis  <u> Chalons <\/u>  begleitete uns ein                        junger Kaufmann aus  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=53r"},{"comment":null,"date":"1798-10-23","folio":"53r","key":"H0007308","text":"... 23. Mittags in  <u> Chalons <\/u>  ein deutscher Kellner, ehemals                        Kam\u0305erdiener u als solcher auf  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=53r"}],"ContentHeader":"Chalon-sur-Sa\u00f4ne","key":"H0007308","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["57.58333","-20.3"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-11-02","folio":"54v","key":"H0008769","text":"... wohl noch nie ein Perr\u00fcquier gethan) ein Schif ohne                        zu Landen von  <u> Isle de                            France <\/u>  nach  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=54v"},{"comment":null,"date":"1798-12-01","folio":"58r","key":"H0008769","text":"... rbar, da\u00df                        alle Menschen, welche in diesen Inseln ubes. auf  <u> Isle de                            France <\/u>  gebildet sind, sich durch Anmuth der Sitten auszeichnen. Der hei\u00dfe Him\u0305elsstrich        ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=58r"}],"ContentHeader":"Mauritius","key":"H0008769","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["1","2"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-11-10","folio":"56r","key":"H0002304","text":"... 4\u201315 J alt war; alle drei                        auf dem Aquilon in der Schlacht bei  <u> Bequieres <\/u>  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=56r"},{"comment":null,"date":"1798-11-10","folio":"56r","key":"H0002304","text":"... ngste sprach nicht eine                        Silbe. Im 14ten Jahre derSchlacht bei  <u> Bequieres <\/u>                         beigewohnt zu haben! Wie m\u00fc\u00dfte solche Erfahrung auf ein regsames  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=56r"}],"ContentHeader":"?","key":"H0002304","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["1","2"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-11-01","folio":"54v","key":"H0007844","text":"...  war. Er wu\u00dfte mir nichts zu sagen, als da\u00df ich die Wege im  <u> Orient <\/u>  weit schlechter als in                             ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=54v"},{"comment":null,"date":"1798-12-01","folio":"60r","key":"H0007844","text":"... hon Pest u \u00fcberall Nachrichten von                        heftigsten Verfolgungen im  <u> Orient <\/u> , von einem                        Mistrauen gegen alle Fremden \u2026. Diese Betrachtungene ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=60r"}],"ContentHeader":"?","key":"H0007844","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["4.82823","46.31407"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-10-23","folio":"53r","key":"H0008548","text":"... donirt. Man                        hatte ihm den rothen Mantel schon umgethan. Abends in  <u> Macon <\/u> . Auf der  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=53r"},{"comment":null,"date":"1798-10-23","folio":"53r","key":"H0008548","text":"...  Ausdruk im Gesicht. Schlecht gekleidet lag er, als wir von                             <u> Macon <\/u>  am fr\u00fchen Morgen                            abfuhren, in der Caj\u00fcte. Ich hielt ihn f\u00fcr e ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=53r"}],"ContentHeader":"M\u00e2con","key":"H0008548","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["-61.56481","16.2552"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-12-01","folio":"58r","key":"H0010967","text":"... a\u00df sie in eine bessere Gesellschaft geh\u00f6rt. Sie war lange in                             <u> Guadeloupe <\/u> .                            Sonderbar, da\u00df                        alle Menschen, welche ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=58r"}],"ContentHeader":"Guadeloupe","key":"H0010967","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["2.15899","41.38879"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-12-12","folio":"51v","key":"H0005121","text":"... rseiller Zeit. erEr eilt in 24 St. von selbst 1\u2033,3\u20131\u2033,5 vor.Nicolas Guille, <u> Barcellone <\/u> ,calle della Ciudad n 17.Francois Gomis (HermanRoosen ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=51v"},{"comment":"(Bearbeitungskommentar)","date":"1798-10-20","folio":"52v","key":"H0005121","text":"... D\u00fcnkirchen und  <u> Barcelona <\/u> , mit deren Hilfe der                                Erdumfang und die L\u00e4nge des Urmeters ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=52v"}],"ContentHeader":"Barcelona","key":"H0005121","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["21.09375","7.1881"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-12-04","folio":"60r","key":"H0002331","text":"... Cap de b.esper.,nach Brasilien \u2026 finden, man sei im Aug. selbst  <u> Afrika <\/u>  n\u00e4her, man habe                        dann 6 Pestfreie Monathe vor sich. Die Nacht brac ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=60r"}],"ContentHeader":"Afrika","key":"H0002331","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["10.32615","43.54427"]},"properties":{"Content":[{"comment":"(Bearbeitungskommentar)","date":"1798-12-01","folio":"58r","key":"H0011459","text":"... Algier stammender, in                                     <u> Livorno <\/u>  und  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=58r"},{"comment":"(Bearbeitungskommentar)","date":"1798-12-01","folio":"58r","key":"H0011459","text":"... Genua                                und  <u> Livorno <\/u>  war es leicht f\u00fcr                                sie gewesen, die gepl\u00fcnderten Waren abz ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=58r"},{"comment":"(Bearbeitungskommentar)","date":"1798-12-01","folio":"58r","key":"H0011459","text":"... Waren abzusetzen, die die Korsaren an                                sie verkauften. Von  <u> Livorno <\/u>                                 aus hatten sie Handelsfilialen in  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=58r"}],"ContentHeader":"Livorno","key":"H0011459","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["-0.37739","39.46975"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-12-04","folio":"60r","key":"H0009079","text":"... u mir am meisten ein. Man k\u00f6n\u0305e ein herrliches Fr\u00fchjahr in                             <u> Valencia <\/u> ,  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=60r"}],"ContentHeader":"Valencia","key":"H0009079","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["4.90956","44.9256"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-10-25","folio":"53v","key":"H0009078","text":"... eten uns.                        Wir a\u00dfen Mittags in dem schweinischen Peage, Abends in  <u> Valence <\/u> . Hier verga\u00df uns der Conducteuru fuhr mit der leeren diligence weg. Wir mu\u00dften von 12 ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=53v"}],"ContentHeader":"Valence","key":"H0009078","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["36","34"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-12-05","folio":"60r","key":"H0011424","text":"... 15.Frim.                     Der Weg nach der  <u> Levante <\/u> , besonders der nach  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=60r"}],"ContentHeader":"Levante","key":"H0011424","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["3","28"]},"properties":{"Content":[{"comment":"(Bearbeitungskommentar)","date":"1798-12-01","folio":"58r","key":"H0002381","text":"... t der Zeit                                besonders den gesamten Getreidehandel zwischen  <u> Algerien <\/u> ,  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=58r"},{"comment":"(Bearbeitungskommentar)","date":"1798-12-01","folio":"58r","key":"H0002381","text":"... , dagegen faktisch sowohl die Innen- wie die                                Au\u00dfenpolitik  <u> Algerien <\/u> s                                leitete. Nichts geschah ohne ein Wissen und seine Anweis ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=58r"}],"ContentHeader":"Algerien","key":"H0002381","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["147","-6"]},"properties":{"Content":[{"comment":"(Bearbeitungskommentar)","date":"1798-10-22","folio":"53r","key":"H0016243","text":"... Australien und  <u> Neuguinea <\/u> . ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=53r"}],"ContentHeader":"Neuguinea","key":"H0016243","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["2.3768","51.0381"]},"properties":{"Content":[{"comment":"(Bearbeitungskommentar)","date":"1798-10-20","folio":"52v","key":"H0005577","text":"... ni 1798. Sie                                war ein Teil der Entfernungsmessung zwischen  <u> D\u00fcnkirchen <\/u>  und  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=52v"}],"ContentHeader":"D\u00fcnkirchen","key":"H0005577","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["5.47392","43.25487"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-11-21","folio":"71v","key":"H0018991","text":"... Marseille Veire217.231. <u> St Cery <\/u>  (Continuat. de  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=71v"}],"ContentHeader":"Cha\u00eene de Saint-Cyr","key":"H0018991","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["10.70193","50.94823"]},"properties":{"Content":[{"comment":"(Bearbeitungskommentar)","date":"1798-12-01","folio":"59v","key":"H0010896","text":"... z Xaver von Zach begleitet, f\u00fcr den er die                                Sternwarte bei  <u> Gotha <\/u>  errichten                                lie\u00df (Beck 1854, 17,                           ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=59v"}],"ContentHeader":"Gotha","key":"H0010896","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["-4","40"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-12-01","folio":"58r","key":"H0010330","text":"... \u00f6st zu sehen.                        Wir standen an,                        gleich nach  <u> Spanien <\/u>  abzugehen. Nach reifer Ueberlegung aber                        schien es besser zu wart ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=58r"},{"comment":null,"date":"1798-12-05","folio":"60r","key":"H0010330","text":"... Corsica,  <u> Spanien <\/u> od. ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=60r"},{"comment":null,"date":"1798-12-05","folio":"60r","key":"H0010330","text":"... Frankreich                        zur\u00fckf\u00fchrend.  <u> Spanien <\/u>                         leuchtete am Abend ( ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=60r"},{"comment":null,"date":"1798-12-04","folio":"61r","key":"H0010330","text":"... m nicht aufs neue zu wanken, lie\u00df ich sogleich die P\u00e4sse f\u00fcr                             <u> Spanien <\/u>  visiren.                        Weise, vorsichtig mochte der neue Entschlu\u00df wohl sein \u2014  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=61r"}],"ContentHeader":"Spanien","key":"H0010330","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["4.25","44.91667"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-10-22","folio":"53r","key":"H0009181","text":"... , alle Pflanzen und Insekten der Welt \u2026. Er sprach von Gazellen u Rehen, die er im  <u> Vivarais <\/u>  geschossen. Casuare sollten in den                                     ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=53r"}],"ContentHeader":"Vivarais","key":"H0009181","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["13.04399","47.79941"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-11-14","folio":"57v","key":"H0009764","text":"...                      anatomirt u gezeichnet, die Tabelle \u00fcber die Analyse der Luft in  <u> Salzburg <\/u>  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=57v"}],"ContentHeader":"Salzburg","key":"H0009764","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["5.29901","43.27076"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-12-01","folio":"59r","key":"H0008352","text":"...  Excursionen und Fischfang                        zu. Den Sardellenfang auf der Insel  <u> Pomego <\/u> , den dasigen Felsenbogen u das Wunder der Corallenbeete habe ich an                  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=59r"}],"ContentHeader":"Pom\u00e8gues","key":"H0008352","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["1","2"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-10-27","folio":"53v","key":"H0011348","text":"... 27. Mittags in  <u> Lambesc <\/u> . Vor  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=53v"}],"ContentHeader":"?","key":"H0011348","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["4.80892","43.94834"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-10-26","folio":"53v","key":"H0002629","text":"... 26stena\u00dfen wir Nachts in  <u> Avignon <\/u> , den                             ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=53v"},{"comment":null,"date":"1798-11-21","folio":"71v","key":"H0002629","text":"... Aix und  <u> Avignon <\/u> ,aber lezterer (er hat allerdings 1030 toises und ist Kalk) geh\u00f6rt                      ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=71v"}],"ContentHeader":"Avignon","key":"H0002629","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["10.16579","36.81897"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-12-01","folio":"58r","key":"H0009577","text":"... Ragusaner                        Schiffe in 8 Tagen nach  <u> Tunis <\/u>  schikken, ich                        sollte von da zu Lande \u00fcber  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=58r"},{"comment":null,"date":"1798-12-05","folio":"60r","key":"H0009577","text":"... Spanienod. <u> Tunis <\/u>  (dahin war allenfalls                        Gelegenheit) das war die Frage \u2026. ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=60r"},{"comment":null,"date":"1798-12-04","folio":"60r","key":"H0009577","text":"...  zu genie\u00dfen, als bis diese Hofnung erf\u00fcllt                        war; Gelegenheit nach  <u> Tunis <\/u>  sei wahrscheinlich noch da,der Krieg sei nicht erkl\u00e4rt, ich k\u00f6nne Sk. vorangehen, i ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=60r"},{"comment":null,"date":"1798-12-04","folio":"60v","key":"H0009577","text":"... e, einer seiner Verwandten, des                        Arabischen kundig, gehe mit nach  <u> Tunis <\/u> , er habe viel merkw\u00fcrdiges von mir geh\u00f6rt u werde alles thun um mir gef\u00e4llig zu sein.  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=60v"},{"comment":null,"date":"1798-12-04","folio":"61r","key":"H0009577","text":"... unsere P\u00e4sse keinesweges zu visiren                        wage. Er war selbst Consul in  <u> Tunis <\/u>  gewesen u jezt f\u00fcr  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=61r"},{"comment":null,"date":"1798-12-04","folio":"61r","key":"H0009577","text":"...          wir standen innerhalb 10 Min.von dem Plane, nach                             <u> Tunis <\/u>  zu                            reisen, ab u um nicht aufs neue zu wanken, lie\u00df ich sog ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=61r"}],"ContentHeader":"Tunis","key":"H0009577","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["-9.13333","38.71667"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-12-01","folio":"58v","key":"H0011456","text":"... t entgegen kam: er habe von einem D\u00e4n.Cap. der en quarant. l\u00e4ge u von  <u> Lissabon <\/u> kom\u0305e, erfahren, da\u00df unser b\u00e2t.march. mit den Geschenken f\u00fcr den Dey auf der   ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=58v"},{"comment":null,"date":"1798-12-01","folio":"58v","key":"H0011456","text":"...           Fregatte getrennt worden sei und da\u00df                        es im Hafen v. <u> Lissabon <\/u>  nun schon 14                        Tage lang (als in einem zum rendez-vous             ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=58v"},{"comment":null,"date":"1798-12-04","folio":"60r","key":"H0011456","text":"... Cadix zubringen, dort od.in  <u> Lisbon <\/u>  Gelegenheit                        nach  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=60r"}],"ContentHeader":"Lissabon","key":"H0011456","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["-0.12574","51.50853"]},"properties":{"Content":[{"comment":"(Bearbeitungskommentar)","date":"1798-11-03","folio":"55r","key":"H0011492","text":"... le, von dem Instrumente von ca. 1840 im                                Uhrenmeumseum des  <u> London <\/u> er                                Rathauses (Guildhall) erhalten                         ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=55r"}],"ContentHeader":"London","key":"H0011492","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["31.24967","30.06263"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-10-30","folio":"54v","key":"H0000327","text":"... is, dem Direktor der                            Seesternwarte. Er war sonst Kaufmann in  <u> Cairo <\/u> , ein kleiner mit der Revolution unzufriedener Mann,                        aber sehr ge ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=54v"}],"ContentHeader":"Kairo","key":"H0000327","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["3.89083","47.55738"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-10-21","folio":"53r","key":"H0019098","text":"... Auxerre Abends in  <u> Lucie le bois <\/u> . Von ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=53r"}],"ContentHeader":"Lucy-le-Bois","key":"H0019098","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["1","2"]},"properties":{"Content":[{"comment":"(Bearbeitungskommentar)","date":"1798-11-01","folio":"54v","key":"H0007951","text":"... Linie zu Opferdick, war                                Erbs\u00e4lzer zu Werle und Neuwerk in  <u> Westfalen <\/u> . Er war im Jahre 1798 75 Jahre alt. Es                                kann jedoch nicht  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=54v"}],"ContentHeader":"?","key":"H0007951","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["5.61285","43.53259"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1798-11-21","folio":"71v","key":"H0018701","text":"...  au-dessus de la                                    Grotte de St Baume501.501. <u> St Victoire                                     <\/u>  pr\u00e8s d\u2019 ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=71v"}],"ContentHeader":"Montagne Sainte-Victoire","key":"H0018701","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"},{"geometry":{"type":"Point","coordinates":["5.92836","43.12442"]},"properties":{"Content":[{"comment":null,"date":"1799-05-08","folio":"50r","key":"H0009499","text":"... Paris \u00e0  <u> Toulon <\/u>  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=50r"},{"comment":null,"date":"1798-11-10","folio":"55r","key":"H0009499","text":"... mmandirt,jezt lebt sie mit einem jungen Capit., der eben                        in  <u> Toulon <\/u>                         angekom\u0305en war u dem sie (ohne, vielleicht selbst wider seinen ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=55r"},{"comment":null,"date":"1798-11-10","folio":"55v","key":"H0009499","text":"... Cugesu kamen Abends 6 h.in  <u> Toulon <\/u>  an. Der Weg                        ist abscheulich u am Berg St Anne romantisch sc ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=55v"},{"comment":"(Bearbeitungskommentar)","date":"1798-11-10","folio":"56r","key":"H0009499","text":"... l. Havard 1912, 302\u2013305. Ein                                Pr\u00e4sident des Magistrats von  <u> Toulon <\/u>  namens Crassoux wird an                                dieser Stelle nicht erw\u00e4hnt. ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=56r"},{"comment":null,"date":"1798-11-12","folio":"57r","key":"H0009499","text":"...      alter Capit. seinen kleinen kurzen dikken Sohn mit.Unbegreiflich da\u00df wir erst in  <u> Toulon <\/u>  selbst, nach 3 St.am Busen merkten, da\u00df der Sohn ein M\u00e4dchen und zwar eine Ma\u00eetresse  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=57r"},{"comment":null,"date":"1798-11-12","folio":"57r","key":"H0009499","text":"... icht h\u00fcpsch genug,                        um sie so weit mitzuschleppen. Siestieg in  <u> Toulon <\/u>  am                        Thore aus. Wir glaubten sie wisse bescheid. Abends sehr sp\u00e4t k ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=57r"},{"comment":"(Bearbeitungskommentar)","date":"1798-12-01","folio":"59v","key":"H0009499","text":"... Hy\u00e8res bei  <u> Toulon <\/u>  auf, wo seine leidende Gemahlin ihre                                Gesundheit wiederher ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=59v"},{"comment":null,"date":"1798-12-04","folio":"60v","key":"H0009499","text":"... nce, der Neffe des                            Comandanten in                             <u> Toulon <\/u> ,  ...","url":"https:\/\/edition-humboldt.de\/reisetagebuecher\/detail.xql?id=H0018407&l=de&view=f&page=60v"}],"ContentHeader":"Toulon","key":"H0009499","opacity":"0.8","radius":"6","color":"black"},"type":"Feature"}]}